   Когда над сонною рекой
В тумане месяц красной всходит
И путник робкою стопой
По сельскому кладбищу бродит,
И если там случайно он
Знакомца камень повстречает;
То в думу тихо погружён,
Бывалое воспоминает.
    Ах, так и ты, друг милой мой!
В тот час, как грусть тебя коснется
И взору, полному тоской,
Мое здесь имя попадется:
То мертвым ужь считай меня!
Чем жизнь цветет, мне миновалось;
Лишь верь тому, что у тебя
Мое здесь сердце все осталось.
